顏卓靈練習忍笑唱功

不少人對顏卓靈（Cherry）的第一印象是《狂舞派》內阿花獲得最佳女主角提名，想不到今年她除了在演藝事業發展，還以女新人身份推出〈閃光〉、〈惡女〉和〈Baby Stop〉等歌進軍樂壇，更在早前的十大中文金曲頒獎典禮獲得最有前途新人獎（金獎），真係演而優則唱！

Cherry接受本刊訪問時大玩「歌手木人巷」遊戲，她需要接受各種唱K挑戰，忍笑同時唱好歌。單單唱歌對於Cherry而言，當然係易過借火，但又要扮男聲，又要唱急口令歌詞就完全唔同講法啦。當Cherry挑戰「女歌男聲」唱〈逼得太緊〉時，歌聲即時變得低沉，真性情的她忍笑說現在的自己像便秘一樣，看得筆者和攝影師幾乎捧腹大笑。挑戰最後難關急口令版〈惡女〉時，轉數極快的Cherry亦輕鬆過關，感覺完全冇難度。

顏卓靈做了五年演員後才做樂壇新人，在一眾網民力撐她有望拎新人獎時，她坦言其實對拎新人獎沒特別大期望；「對拿獎項沒特別大的信心，平常不會想到拿獎，所以覺得是一件陌生的事情，我會視頒獎典禮是一個派對，因為在台上見到其他新人會覺得開心。」

看來Cherry對於拿獎都係以平常心面對，但其實佢要畀多啲信心自己，因為Cherry絕對有機會喺「勁爆」同「叱咤」頒獎禮上再下一城的！至於來年大計，她表示自己拍了不少電影即將上映，當中包括與鄭中基合作的《大樂師》，和繼續做更多好的音樂作品給回饋各位樂迷。

真係得香港先可以五音不全都做到歌手